易卜人權法案情況，應該唔會減辣，甚至綜合講會增辣

近日心亂如麻，起卜占卦，得出噬嗑卦 (火雷噬嗑)

「噬嗑」音「適合」，意思為咬食，引申為磨合，也有懲奸除惡的意思。

《序卦》：「可觀而後有所合，故受之以噬嗑，嗑者合也。物不可以苟合而已，故受之以賁，賁者飾也。」依《序卦》，噬嗑意思為噬而合，使合於禮法而不苟合的意思。

噬嗑卦談的是關於刑罰的使用，也是卦辭說的「利用獄也」，《象傳》說的「雷電，噬嗑，先王以明罰敕法」。使用刑罰是希望達到小懲大戒的功效。

一般而言，得噬嗑卦謀事及求財皆可得，但在過程當中都會有些棘手的事要處理，而且還得小心因為小小的獲得反而連帶而來的禍害，特別是可能因此而觸法，帶來牢獄之災。凡事必須謹慎明辨是非，不要越禮犯法而遭受刑罰，或吃到傷身之毒物。

總括黎講顯示到人權法案會過，而且係有效打擊到目標。但卜得動爻：
六三，噬腊肉，遇毒，小吝，无咎。

《象》曰：遇毒，位不當也。

吃到乾硬的腊肉，有陳年臭味的肥脂，小小悔恨，沒有罪咎。

此言醃漬的腊肉已經過期而有毒，卻以為是好東西而吃了下去。不過只是小小的過錯，不致於有太大的罪咎。

此或比喻遇到陳久而棘手的老案件，很難處理。

腊肉，以鹽醃漬之後再加以乾燥處理的肉。

毒有兩種解釋，一是與現今的毒同義。二是以毒為腊肉裡的陳年臭味，或是有陳年臭味的肥肉，是腊肉中讓人討厭的部份。多數易學家則都支持第二種解釋.

難咬腊肉應該係指依家人權法案被拖既情況，但最終會吞到落去，但遇毒。即當中有條例係毒到黃營都覺得有毒(因為我係黃營走去卜),但无咎，即最後都覺得ok既接受到。

所以我推斷參議院版本反而會增辣到我地黃營都覺得毒，但我地接受，而且會順利通過。
至於時間有冇高手推下。

推

冇人識？

推推推

黃營都覺得毒

幾辣都好我都唔會覺得毒

Global Magnitsky Sanction
用崑崙銀行
無visa, master用, 銀聯中銀都用唔到
不過限個人, 佢轉俾老婆老公就無事(provided 佢唔走佬)

我估可能制裁埋暴力示威者，但我地都覺得可接受。

另一估計係，毒意思指好多手足受暴力傷害，直至立法成功後都係咁

開地圖砲成個政府, 金管局都制裁
政府機構資金周轉受阻, 影響公營機構運作, 會連市民都一齊受.
咁算唔算連黃營都覺得毒?

都算。我只係解釋卦象，各位亦可自行推論。

？

如果傷到香港利益叫毒嘅話我覺得可以加毒

通過完法案, 制裁唔會第二日馬上到.
制裁名單簽佐之後, 對被制裁者的影響仲需要時間先會睇到出來.
所以法案受阻其實唔會差好遠. 香港人依家要做的, 就係繼續和平抗爭, 整理資料, 出各種濫暴, 違反人權報告, 然後將呢D報告交哂俾美國國會. 讓美帝成為香港實際上的最終判官.

我自己會認為的確冇咁快過，但當法案正式過個陣 應該會有相當程度既效果；前提係我地捱到去個陣

我都係咁講得，所以可能因為咁卦象顯示無咎

係，所以一定要保住條命，煲底見

中美共治大格局，咁香港就真係浴火重生

攬炒都冇問題
點會覺得毒

所以卦象咪可能話：覺得毒，但冇問題

而家人權法=唔俾入美國, 凍結美國財產, 包直係親屬
所以唔去美國, 又無美國財產, 係無影響
但Global Magnitsky Sanction係另一條, 只apply to個人, 所有同美國/喺美國有業務嘅金融機構唔可以同該個體有業務來往, 否則美國會制裁該機構
所以話visa master都用唔到, 銀行Call loan, etc

黃營都覺得毒
引導番美國咩.....

比你講到成地精

咁可能係指埋呢樣野，btw又唔太似毒既意思

咁我睇卦象係呢個方向嘛

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

最好條例通過咗正式宣佈 為流亡抗爭者提供軍事訓練

有冇人識推埋時間，唔係好識睇

因為呢個民主法案係要夠毒先至有效， 如果唔係點停止嗰啲利用西方技術壓迫我哋嘅仆街

香港國際託管國

咁呀, 咁我希望你中, 我錯
(再毒D)

真攬炒

呢幾個月已經證明左公營機構都係垃圾
最好成個政府死,香港人靠自己

我最驚所謂既毒：係講過程中，我地示威會犧牲好多手足

不過又唔太似

犧牲總會有，香港人，公民社會盡可能給予佢哋支援，以回報佢哋為香港未來犧牲自己。

再講一次：以“世代”為單位的抗爭，學猶太人，建立自己族群的經濟力量，係最佳榜樣。

唔好再講乜嘢“做唔到”，“做唔到”的話，就乖乖認命做中共奴隸/移民。香港人只要知道“點樣做到“呢個目標。

快D過

呢個星期無啦啦分別有唔同senators都出聲 感覺可以今年過唔係無機會

我彈間再卜下農曆十月，十一，十二既人權法情況，推下幾時過

*陣

可唔可以個問題拉闊少少？
例如港美會否成為堅實既盟友

農曆十月(依節氣，即今日冬至開始)

問人權法狀況卜到：

益卦 風雷益

益的古文上水下皿，象水滿溢，為溢的本字。後來引申做為增加、增益，也可作為有益、益處。《說文》則解釋為「饒」，富饒的意思。

益者，有益人權法案。當然包括指聯署既參議員人數，亦指整體局勢既發展有助人權法通過。

益，利有攸往，利涉大川。

利有攸往即利有遠往，或利有所往，就是利於出行、利於遠行的意思。也可解釋為利益有遠往，即有長遠的利益。

益卦上巽木，下震卦亦屬木，木為舟楫，可以渡水救險，因此說「利涉大川」。《易經》中凡言「利涉大川」都在比喻可以險中求通的意思，大川比喻危險，利涉大川，則危險可以渡過，利於涉險行事，作事可以冒些風險。

即係指因為有長遠利益，推行者會冒險行事以求通過，結果是順利的。

動爻：

六四，中行，告公從，利用為依遷國。

《象》曰：告公從，以益志也。

秉持中庸之道行事，告訴主公則主公無不順從，甚至連遷國這麼大的事也可達成。

君主聽從建議，上下共同協謀，基於對大局利益之考量，而遷國以安撫百姓。適於遷移，凡可遷移者都大吉

好明顯指特朗普呢位君主會順從民意，幾大既事都可以去做而達成。

首先要通過到先。。。

農曆十一月：

訟卦 (天水訟)

《爾雅》：「訩，訟也。」訟通訩，訩從凶從言，爭訟時往往是口出惡言，因此通訩。《雜卦》說：「訟，不親也。」凡爭訟，人與人惡言相向的同時也造成疏離而不親。

注《周禮》：「訟，謂以財貨相告者。」意思為雙方有財產方面的疑義時，應當請兩方同上公堂。因此「訟」類似於現今的民事訴訟，專門決斷人民之間的財產爭議。

我感覺呢個似爭緊既人權法名單或執行力度既情況，畢竟要有[財]先爭到。無財就無得爭，咁應該係過左人權法。

九四，不克訟，復即命渝，安貞吉。

《象》曰：復即命渝，安貞不失也。

知道訴訟沒用，立即更改命令，回復到未爭訟前的狀態。安於貞定，停止爭辯，因此而吉。

結果爭到最後都係去番未爭時既名單。

問：美國會唔會係今次運動中香港抗爭者既堅實盟友?

離卦 離為火

離，利貞，亨，畜牝牛吉。

《彖》曰：離，麗也。日月麗乎天，百穀草木麗乎土，重明以麗乎正，乃化成天下。柔麗乎中正，故亨，是以畜牝牛吉也。

《象》曰：明兩作，離，大人以繼明照于四方。

附麗，利於貞定，亨通，畜養母牛做為祭祀之用則吉。

光明，聰明，美麗、附麗、附著。

離可假借為麗，原為偶對、附著的意思，引申為美麗。卦義則還引申為光明、聰明。王家台秦簡卦名即作「麗」，《說卦》：「離，麗也。」《序卦》：「離者麗也。」《彖傳》：「離，麗也。」麗原本為成雙成對的意思，引申為附著、美麗、美好。今人所說的「儷影雙雙」最符合麗字本義，兌卦《象傳》說「麗澤兌」，這裡的麗即是採「偶對」的意思，這與離為附麗、附著義是相通的。古籍中除《易經》離卦採附著義之外，如《莊子》「附離不以膠漆，約束不以纆索」，就是以離為附著。

依附光明，唔洗我解啦

六十四卦也是六畫卦的離，上下都是離，所以是聰明又聰明，美麗又美麗。然而內外皆聰明會有察察為明的過失，美麗又美麗則有過於炫耀與華麗的偏差。因此「中庸柔順」對於離卦來說是很重要而需要具有的美德。

卦辭說「畜牝牛吉」。畜就是培養、涵養的意思。牝牛為母牛。牛為非常柔順的動物，牝牛更是柔順中之柔順。此隱喻要能涵養柔順之德性則吉。

變爻：

上九，王用出征，有嘉，折首，獲匪其醜，无咎。

《象》曰：王用出征，以正邦也。

大王派遣出征，有戰功，拿下敵人首腦，捕獲的不是同族類的人，沒有罪咎。

王指君王，爻位為六五。王用出征，指君王用上九為將軍以出征討伐異族。嘉，善，指功勳，戰果。折首，拿下對方的首領。

匪，非，否定的意思。醜，類，同類。匪其醜，非其類。

可否麻煩 ching 易卜埋香港民主抗爭嘅進程？無盡頭嘅犧牲好難捱

具體問題係？？

Thank 手足，心情總算好d

想知OP用咩方法占筮？

錢

識唔識用竹著法？ 小弟學緊易經
純粹想知有咩分別

唔識但一理通百理明姐

出完街好累中，抖夠試下卜

睇埋黑警

幾時會完成抗爭，同埋黑警下場，麻煩 Ching

問：黑警於農曆十月(以節氣計)既環境

旅卦 火山旅

羈旅在外、客居他鄉、失去住所。

旅原本是指軍隊的編制，五百人為一旅。但後來演變為旅行、羈旅的意思。

《序卦傳》：「窮大者必失其居，故受之以旅。旅而无所容，故受之以巽。」崔憬曰：「作者不居，況窮大甚，而能久處乎？故必獲罪去邦，羈旅於外矣。」旅有獲罪遭流放的意思

指黑警形勢向獲罪方面發展，因為係旅卦，可以指有一班人客居香港(公安)，又指黑警係香港好似流浪旅人咁舉目無親。

旅，小亨，旅貞吉。

《雜卦》說：「豐，多故也。親寡，旅也。」旅卦與豐卦也是相綜的一對卦，豐卦多故，狀況多。旅卦則親寡，身邊可親信的人很少。人流浪在外時，缺乏親戚朋友，人生地不熟，情勢比人強。因此只有小事可以，大事不行，所以說「小亨」。

得旅卦，通常代表事情狀況不穩定，外在形勢與條件不利於己，小事可以亨通，大事則凶。吉道在於守靜，多看多觀察而少行動。

小事仲壓得住，大事就唔得，側面反映應該唔係農曆十月中真正受靶。

動爻：

九三，旅焚其次，喪其童僕，貞厲。

《象》曰：旅焚其次，亦以傷矣。以旅與下，其義喪也。

所住的旅舍被焚毀，跟隨的僕人也不見。堅持則危險。

九三處互體巽中，為前進不果。互體兌下，為損傷。《象》曰：「旅焚其次，亦以傷矣。以旅與下，其義喪也。」失去暫時的安居之所與僕人，損傷很大。以「旅」（放逐）方式對待下屬，得此傷害乃是應得的。

更加強化舉目無援既意象，唔只無援，仲比人燒屋，即比人搞得好勁。

農曆十一月黑警情況占唔到。

*或者我唔識睇

多謝 ching 賜覆，重光日子到來時煲底相聚

最新卜卦

我可以肯定今次過硬。

革

九四，悔亡，有孚，改命吉。

《象》曰：改命之吉，信志也。

不用後悔，已確信，改天命，吉。

有孚，有信、可信的意思。改命，改變天命，或改變命令。

離

六五，出涕沱若，戚嗟若，吉。

《象》曰：六五之吉，離王公也。

眼淚鼻涕一直流，憂慮歎息。吉。

《象》曰：「六五之吉，離王公也。」此說明為何痛苦憂慮如此還會是吉，是因為附麗於王公。

離卦的吉道在中庸，六五之君雖有災臨身以致於痛哭流涕，哀戚悲歎，但因有柔順而中庸的美德，知所憂慮警惕，因此反而能夠化險為夷，轉危為安，最後變成吉。此亦警惕人當有憂慮之心，才可為吉。

六五變全卦成同人，同人為周天子會同諸侯（王公）協助征伐不順服者之義。同人九五說「先號咷而後笑」，與此處「出涕沱若，戚嗟若，吉」爻義有些互通。

涕，音替，鼻水或眼淚。沱，音駝，鼻涕或眼淚一直流的樣子。戚，憂慮，悲哀。嗟，音街，悲歎，歎息。

巴打啲卦好似幾準

大師

臘肉？

問：鼠疫現今情況

咸卦 澤山咸

感，感應，感動，欽慕。

咸音賢，在易經中作「感」解釋，但也有砍傷的意思。

因咸字從戌從口，戌是一種長柄的斧頭。甲骨文中的口象器物，也可能象人頭，因此咸有砍頭、破壞的意思。該見解源自羅震玉《殷虛文字類編》，同時現代易學家如朱駿聲、高亨、張立文等皆支持此說。

疾病如斧頭，從手口頭面而來入

另陳鼓應認為咸應是緘之假借，禁、禁止的意思。

消息被禁止，緘默

易經上經以立乾坤為始，坎離為終，這四卦正是先天八卦的四正卦，有表達經緯旁通的意味。下經以咸恒為始，咸為山澤通氣，恒則是雷風相與之卦，咸恒兩卦為反對卦，二體在先天八卦中則為兌艮震巽四隅卦。至最末的既濟與未濟，關乎水火之交感與相融。因此下經主要在表現交感（咸者感也）、交易之法則

已經不停交感通氣緊

若問的是健康或安全問題，那麼咸卦是凶卦，因為咸也是斬傷之卦，卦象上兌為毀折、損傷，下艮為背或手，得咸卦應當注意血光之災，還有身體的安全，避免受傷。

隻手咪亂摸

九五，咸其脢，无悔。

《象》曰：咸其脢，志末也。

感應到背脊，無所悔恨。

脢音梅，脊背肉。咸其脢，感應到脊背。各爻都有感而動，唯有此爻寂靜而不為所動。

所算大陸因為呢件事，背脊(國勢)折斷，大家都不為所動，沒有悔恨。

亡國

學術po推推
雖然唔識
但係留名學野

即係點樣今次肺鼠疫會收中共皮但佢地又不為所動？咁奇怪

我地[香港人]不為所動

原來係咁今次睇黎真係同中共攬炒既時間

問：鼠疫對中國國勢的影響

九三，豐其沛，日中見沬，折其右肱，无咎。

《象》曰：豐其沛，不可大事也；折其右肱，終不可用也。

天空更暗，以至於日正當中時還能夠見到小小的沬星。右臂折斷，沒有罪咎。

虞翻曰：「日在雲下稱沛。沛，不明也。沬，小星也。」《九家易》曰：「大暗謂之沛。沬，斗杓後小星也。」另沛也可解釋作幡幔，或作斾。來知德則以「豐其沛」為雨水之豐沛，而沬則為細雨貌，日中見沬指的是下太陽雨。鄭玄：「豐其芾。芾，祭祀之蔽膝。」

折其右肱，折斷右手臂，喻指君王失去右輔的大臣。折，折斷。肱，音弓，手臂。右肱，喻指輔佐君王的重要大臣。

此次鼠疫對國勢既影響，好似人失去右臂，君王失去右臂

失去香港

手足占唔占到今晚理大手足情況

大佬,可唔可以卜下理大今晚

既濟卦

亨小，利貞，初吉終亂。

既濟，小亨通，利於貞定。開始為吉，最後會亂。

物極必反，既濟卦為一切事情的條件都到位，完美到無以復加，但緊接著的則是開始情況逐漸走下坡，走到極點則是既濟成未濟，未濟則亂矣。因此說「初吉終亂」。

六四，繻有衣袽，終日戒。

《象》曰：終日戒，有所疑也。

旅人在外，穿著衣服雖然破舊，但是鬼方還是會來偷竊，因此終日警戒。

此爻是繼九三高宗伐鬼方而來。高宗伐鬼方三年，軍旅在外的人相當勞苦疲憊，衣服都相當破舊。但仍有鬼方來偷襲偷竊，因此必需整日戒備。

「繻有衣袽」有多種不同的解釋，但意思都是要有備而無患。一、依王弼，準備好塞船破洞的綿布，以免船有破洞而沉船。繻作濡，指船漏水。衣袽，舟漏水時可以用來塞漏洞的綿布。二、穿著破舊衣服。

唔理想，但穿著破舊衣服，即變裝，會有生機

希望理大今晚無事

隻船漏水但卦象顯示仲有得駐留，應該唔會一下全軍覆沒

好不安

搞掂，拿，真係農曆十月內呀

絕大部份真相會唔會被公開？

可唔可以再卜下之後的發展? 例如投票順唔順利會唔會有人出術等等

問：區議會選舉會唔會順利舉行

坎卦 坎為水

前後都有危險，習慣於危險。

三畫卦的坎卦因陽爻坎陷於二陰之中所以稱坎。坎原是古代人牲獻祭的坑洞，或是牢獄，因此象徵的是危險。

在六畫卦中坎卦有時也稱「習坎」。習有兩個意思：一是重覆，意指兩個坎卦重疊，也就是內外都是坎險。二是習慣，內外皆是險，因此而習慣於危險，在危險中求亨通。

哇，講埋出口，好明顯，老(習)下命令，唔比選Or推遲

初六，習坎，入于坎窞，凶。

《象》曰：習坎入坎，失道凶也。

雙重的坎險，落入更深的坎陷裡，凶。

坎窞為古代之地牢或獻祭人牲用的坑洞，初爻最下方為落人坎陷最深處無法出脫之象。此先言習坎，再言入於坎陷，入於坎中之坎，為坎的最深處。又初六動下體成兌，兌為毀折。靜則有坎險，動則有毀折，動靜皆凶。

問：獨立調查委員會係今年(無界定西元or農曆)會唔會成立?

同人卦 (天火同人)
九三，伏戎于莽，升其高陵，三歲不興。

《象》曰：伏戎于莽，敵剛也；三歲不興，安行也。

此段言敵人強大，因此伏兵於草叢間觀其虛實，等待時機。後又爬到高地上，希望對全局有更好的掌控，仍然一無所獲。最後三年時間都無法興兵攻敵。

艮為止，巽為不果，因此三歲不興。三年喻多年，很久。

唔止今年成立唔到，要等好耐好耐。

thx 不過我想知d命案會唔會有真相出現

問：咁黑警會唔會喺今明兩年大規模受到懲罰，清洗？

小過卦 雷山小過

上六，弗遇過之，飛鳥離之，凶，是謂災眚。

《象》曰：弗遇過之，已亢也。

無法相遇而超過，高飛的小鳥遭網捕獲。凶，會有災難。

上六與初六在大象中同為飛鳥振翅的兩端，上六處小過之極，為高飛之小鳥，又爻動為離，所以說「小鳥離之」，意謂小鳥遭網所捕獲。小過卦宜下不宜上，上六過高，所以大凶。卦辭說「凶，是謂災眚」。眚，音同「節省」的省。離，字義原指以網捕獲小鳥。

故知，小鳥會好似入網被被抓。大鳥唔知。

結合上一卦，應該唔係用獨立調查委員會既方式清算黑警。會捉細既，大既唔知

問：大部分命案真相官方會唔會公布或承認。

卜唔到。

巴打卜卦好準咁
可唔可以卜林鄭個八婆會唔會落台

Push

結果係減辣法案通過o左

何以見得？參議院有2020普選喎

可唔可以卜下共產黨會唔會倒台/支爆

個個都話
最終採用o既參議院版本冇連坐法
門檻較高
係閹割版

話要有普選, 亦有機會畀港共捉字虱

普選諗真係大目標來
開左個頭你先有得玩落去

個個

你有冇睇過先。

連坐有咩用，孟晩秋都3張香港身份證，廿幾本護照，隨時幾十個老豆，你點連坐

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

唔好以為冇制裁家屬就覺得減左。
制裁家屬，但冇普選= 純粹睇人仆街
冇制裁家屬，但有普選= 市民制裁返佢地+救到所有義士

點睇參議院都好過眾

而家連侵簽唔簽都成問題

一定過